月供聾成 教你買垃圾樓致富

新一期經濟賓洲

股樓平衡策略
建立財務自由之路

股票或物業均可運用借貸，以達至逆持有現金，利用財富系統做到自然增值的效果

但由於股票的斬倉風險比物業的高，故策略將會以物業資產去借貸，再利用股票作為資產，達至股樓並行的效果，盡力令股樓得以平衡，同時間在借貸亦得以平衡。
股票：增值快，流動性強：物業：現金流借貸較優。兩相並用可平衡風險。
「股樓平衡策略」就是利用這兩種資產的特性，以不同的週期，從而做到在平衡風險下，爭取最佳回報的目的。由於配置方法很多，亦要按個人及環境而定。

每約八年購買一個物業
今期介紹筆者稱為「888」的策略。其目標是每約八年購買一個物業，並以一生中能起碼累積到四個物業為目標。投資物是細價樓，原因是將資金能分成更多注，同時不會過於則重在物業類別中，能把風險控制得更好
即是說，這些可能是不想用來自住的物業但卻是很好的放租的物業，四個物業都是收租的
現實情況當然更彈性，會出現更多的變化與配搭，視乎個人情況而定。下文為減少複雜度，假設一直租樓之同時，亦不斷累積收租物業。
由於一般經濟週期約五至八年，綜觀過去香港樓市，最多持續下跌年期為六年，這策略便是利用相隔年份，有效地平衡箇中風險
至於借貸方面，第一層會用九成;第二層則借五成;第三層借五成，第四層借四成，目的是做到適度借貸的策略由於這例子是為打エ一族而設，全程都一直打工，一直股樓並行累積資產
雖然薪金初期較少，但要保持上升，即是說要努力升職加薪，才能提高借貸能力，才有足夠的條件成就此計劃
至於儲蓄方面，初期的 儲蓄率較高，隨著負擔增加，儲蓄率就會減少，但由於這時已擁有資產，被動收入得以令總收入上升，使得可運用的資金能夠保持增長。
另外，這個例子亦有一些假設，例如樓價每年都會上升3％;租金回報率為5％，即是租金每年亦會上升3％，按揭利率則一直維持4％水平。
當然，現實中必定更加複雜多變，但這些都是合理的假設，並不誇張
這例子的起步點是以一層200萬元的細價樓開始，之後都會繼續購買這類質素的物業， 即是說，假設300平方呎單位，第一層是以200萬元買入，到了八年後，仍是購買相類質素大小的單往，同樣是300平方呎，但因為樓價每年升3 ％，所以樓價已是253萬元
也許今天，要找到200萬元的單位根本無可能，但早前亦見屯門龍珠島有268平方呎物業，僅190萬元。 由於樓市升跌變化可以很快，若是細心尋找，200萬元細價樓仍有可能存在的
本文只是以一個最低層兼只有萬多元月薪的個案為例，說出如何利用股樓平衡 策略達至高層次的財務自由這個股樓並行策略，是一個進行一生的計劃，以個人為單位去策劃，起步點是23歲，剛畢業開始踏入社會工作，資產由零開始的時候

連登仔請出招搵錯處

不得不提聾成d文筆鋪排差到
條友有沒讀過書

Change my mind

香港200萬樓下既樓10隻手指數唔數得曬

九按出租會比人call loan, 仲要上court

租金回報5% 劏房都未必得

香港有3.5％ 租金回報率都要還神了

仲有過去表現不代表將來表現，以後一定只跌六年？

租金回報率為5％

有咩股買完唔洗輸, 介紹返,

然後筆者用月薪借18倍ALL IN 買該隻股牛證示範下先